台南孵蛋有望 將打造複合式藝文園區 - 地方新聞	
2023-11-01	
https://www.chinatimes.com/newspapers/20231101000572-260107	
台南市東區副都心重大建設一波三折，從小巨蛋到國立科學未來館一變再變，市府財政稅務局10月31日最新公告「台南市運動藝文休閒園區民間自提BOT案」招商，市長黃偉哲強調，如果業者能提出好的規畫，並獲評審通過，便將取代科學未來館，希望成為小巨蛋、演藝中心及全民運動館等複合式藝文休閒園區。
台南縣市合併升格前，前台南市長許添財即規畫在東區生產路旁的台糖土地興建小巨蛋，但合併後被前市長賴清德取消，之後市府曾先後爭取興建城市音樂廳、國立科學未來館，最後由教育部委託國立自然科學博物館成立科學未來館籌備小組負責規畫、興建，預算也從20億暴增到73億元。
剛在台南落幕的全國運動會，因開、閉幕都在歸仁沙崙的大台南會展中心舉行，再度激發不少民眾希望在市區興建小巨蛋的期盼，連日來市議會市政總質詢時，李中岑、王家貞、蔡筱薇、曾培雅等多名藍綠議員，也紛紛要求興建小巨蛋。
昨天財稅局公告辦理「台南市運動藝文休閒園區民間自提BOT案」招商，公告期間從10月31日到明年1月29日止。財稅局指出，該案基地位於東區南台南站副都心第一期區段徵收的新興發展區，腹地9.8公頃，匯聚鐵路、機場航空站、高鐵及未來捷運線等便捷交通系統，易於結合周遭藝文節點、促進人流與經濟效應。 　財稅局還說，此案依《促參法》規定辦理，期許透過民間自提BOT方式，加速公共建設興建及營運，提供全市型、複合式公共建設，包含運動設施、文教及影視音設施、商業設施等3類別設施，以滿足多元公共建設需求。
黃偉哲強調，興建小巨蛋一直是他上任後的重要政策之一，如果民間能提出好的規畫，並經審核通過，便將取消在此興建未來館的計畫，希望此處除了小巨蛋之外，還能有容納2000人的演藝中心及全民運動館，打造市區最棒的運動藝文休閒園區。